陳茂波料本港經濟衰退4%至7% 較預算案預測更差

2020-04-29 HKT 13:13

財政司司長陳茂波表示，預期今年本港全年經濟衰退4%至7%，較財政預算案的預測更差。

陳茂波於立法會二讀通過《2020年撥款條例草案》前發言指，疫情對經濟打擊更持久及嚴重，本港今年經濟表現無可避免比預測為差；本港首季經濟大幅倒退的程度，可能比金融海嘯及亞洲金融風暴時更差。

另外，陳茂波又表示，2019/20財政年度的綜合赤字，較預算案時提出的修訂預算減少200億元，主要因為申請暫緩或分期繳交利得稅的人比預期少，令政府利得稅收入增加。

陳茂波指，下年度政府財政赤字會增至約2800億元或以上，但今年預算案不少措施，都屬特殊環境下的一次過措施，指財政儲備減至8000億至9000億元，仍相等於14至15個月的政府開支儲備；面對逆境時運用儲備，可緩解對社會的影響，認為符合市民對政府的期望。

關我撚事

差碌9
財爺係咪無出街
無睇樓市

關！

成績表嚟！

沒有民主自由, 一齊攬炒！

樓價gogogo

攬炒 GO GO GO

關我撚事
還錢未？ 幾時還錢？屌你老母！